\documentclass[a4paper]{report}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{bm}
\begin{document}

\part{はじめに}
piyopiyo
\chapter{概要}
この文書では私がよく使うくせに, 自己の記憶媒体に中々収まりきらない式変形等をまとめたものである.

\part{数学定義の章}
\chapter{線形代数}
線形代数に関する定義を掲載しています.
\section{正則行列}
$n$次正方行列$A$に対して$AX=XA=E_n$を満たす$n$次正方行列(逆行列という)$X$($A^{-1}$)が存在するとき, $A$は正則行列であるという.

\section{随伴行列}
($m$, $n$)型行列に対して, 共軛転置${}^{t}\overline{A}$を随伴行列という.

\section{Hermite行列・対称行列}
$A^*=A$ $\Leftrightarrow$ $n$次正方行列$A$がHermite行列.\\
また, 対称行列とは実Hermite行列のこと.

\section{Unitary行列・直交行列}
$A^*A=E_n$ $\Leftrightarrow$ $n$次正方行列$A$がUnitary行列.\\
また, 直交行列とは実Unitary行列のこと.

\part{数学公式の章}
\chapter{三角関数}
三角関数に関する公式・式変形等を掲載しています.
\section{3倍角の公式}
\begin{equation}
    \begin{array}{l}
        \sin3\theta=3\sin\theta-4\sin^3\theta\\
        \cos3\theta=4\cos^3\theta-3\cos\theta
    \end{array}
\end{equation}
\subsection{導出の手続き}
hoge
\subsubsection{注意}
hoge

\section{積和の公式}
\begin{equation}
    \begin{array}{l}
        \sin\alpha\cos\beta=\frac{\sin(\alpha+\beta)+\sin(\alpha-\beta)}{2}\\
        \cos\alpha\sin\beta=\frac{\sin(\alpha+\beta)-\sin(\alpha-\beta)}{2}\\
        \sin\alpha\sin\beta=-\frac{\cos(\alpha+\beta)-\cos(\alpha-\beta)}{2}\\
        \cos\alpha\cos\beta=-\frac{\cos(\alpha+\beta)+\cos(\alpha-\beta)}{2}
    \end{array}
\end{equation}
\subsection{導出の手続き}
加法定理の加減から導出する.
\subsubsection{注意}
hoge

\section{和積の公式}
\begin{equation}
    \begin{array}{l}
        \sin A+\sin B=2\sin\frac{A+B}{2}\cos\frac{A-B}{2}\\
        \sin A-\sin B=2\cos\frac{A+B}{2}\sin\frac{A-B}{2}\\
        \cos A+\cos B=2\cos\frac{A+B}{2}\cos\frac{A-B}{2}\\
        \cos A-\cos B=-2\sin\frac{A+B}{2}\sin\frac{A-B}{2}
    \end{array}
\end{equation}
\subsection{導出の手続き}
積和の公式から導出する.
\subsubsection{注意}
$\alpha+\beta$と置き換える.

\chapter{積分}
\section{6分の1公式}

\section{12分の1公式}

\chapter{線形代数}
\section{Schwartzの不等式・三角不等式}
\begin{equation}
    \begin{array}{l}
        |(\bm{a}, \bm{b})|\le\|\bm{a}\|\cdot\|\bm{b}\|\\
        \|\bm{a}+\bm{b}\|\le\|\bm{a}\|+\|\bm{b}\|
    \end{array}
\end{equation}

\chapter{複素解析}

\part{数学の簡便な結論を纏めた章}
\chapter{微分方程式}
\section{常微分方程式}
\subsection{定数係数2階線形微分方程式}
$a$, $b$を実定数とし, 2階斉次微分方程式$y''+ay'+by=0$を考える.特性方程式$\lambda^2+a\lambda+b=0$の2根を$\lambda_{1}$, $\lambda_{2}$とする. このとき, 一般解$y(x)$は, $C_{1}$, $C_{2}$を任意定数として, 
\begin{equation}
    y(x)= \left \{
        \begin{array}{l}
            C_{1}e^{\lambda_{1} t}+C_{2}e^{\lambda_{2} t}\\
            \ \ when \ \lambda_{1}\neq\lambda_{2}, (\lambda_{1}, \lambda_{2}\in\mathbb{R}) \\
            C_{1}e^{\lambda_{1} t}+C_{2}te^{\lambda_{1} t}\\
            \ \ when \ \lambda_{1}=\lambda_{2} \\
            e^{\alpha t}(C_{1}cos{\beta t}+C_{2}sin{\beta t}) \\
            \ \ when \ \lambda_{1}=\alpha+{i\beta}, \lambda_{2}=\alpha-{i\beta}, (\alpha, \beta\in\mathbb{R}, \beta>0)
        \end{array}
    \right.
\end{equation}
で与えられる.

\part{物理学の章}
\chapter{物理量}
\section{慣性モーメント}
\section{波長}

\section{波数}

\chapter{近似式}

\end{document}
